回應警方開實彈聲明

【9.15衝突】香港市民：警方所獲發的都是致命武器 可用民間適當武器制止

《逃犯條例》修訂引發的政治風波持續，昨日（15日）大批市民響應號召，由銅鑼灣東角道遊行至金鐘、中環一帶，最終再次演變警民衝突，入夜後北角一帶亦發生群眾打鬥。

警察員佐級協會主席林志偉今日發表聲明，形容示威者為「暴徒」，又指汽油彈是致命武器，「每當有暴徒將汽油彈舉起作投擲之勢，現場的警務人員很有可能會視作對自身或其他人的致命攻擊而使用相應的武力或武器制止，包括實彈槍械。」
然而，林志偉整份聲明均未有提及北角的毆鬥事件，亦未有提及部分人士襲擊傳媒的行為。

週日到港島行街的市民批評，「暴徒」聯群結黨，與自稱「福建幫」一派，有組織地結合黑社會，以水炮車，橡膠彈，催淚彈和鐵通等攻擊閒逛和回家的市民，嚴重威脅附近市民的生命安全和其他市民的心理壓力。街坊引述其中一段影片指，昨日有多名「穿著不同運動牌子服飾的暴徒」，以鐵通及雙手在馬路上直接攻擊正閒逛的市民和少女，最後多名正義的勇士合力將「暴徒」嚇退。

市民隨後警告「失去理智的暴徒」，橡膠彈，布袋彈，水炮車都是致命武器，「每當有暴徒將手上的槍舉起作射擊之勢，現場的市民很有可能會視作對自身或其他人的致命攻擊，而使用相應的武力或武器制止，包括在場所見任何可我保護的武器。」

在此呼籲，市民行街時時如遇上突發事件，而自身或其他人的生命安全受即時威脅，市民應果斷使用合理、適當的武力或武器保護自己及他人，對於林志偉說：「根據警隊的武力使用指引，為控制局面，人員使用的武力程度，可以比對方高一個層次。」在此表示強烈譴責。

完

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

1/10

推

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

乜原來你地會跟指引做野?

可以用咩media spread出去？

之前荃灣，維園咪開左囉，仲講咩跟指引

任何media